英國街頭宛如影集「陰屍路」！ 全因新毒品Spice導致

英國街頭宛如影集「陰屍路」！ 全因新毒品Spice導致

國際中心／綜合報導

英國街頭近日出現宛如美劇「陰屍路」場景，據英國《每日郵報》報導，英國曼徹斯特街頭隨處可見兩眼無神，走路有如行屍一般的人，全因中國大陸及印度大量製造的新品種毒品「Spice」造成。

▲英國街頭出現影集「陰屍路」場景（圖／翻攝自每日郵報）

報導指出，新品種毒品「Spice」，最初被英國視為「合法」大麻替代品在當地公開販售，直到去年發生多起死亡事故，當局才意識到危險，在去（2016）年5月立法禁止販售，但為時已晚，無法阻止毒品在市面流竄。

據報導，Spice會導致心跳加速、嘔吐、癲癇發作、精神異常等症狀，效果是大麻的100倍，加上Spice價格低廉，在曼徹斯特1公克僅需3英鎊（約台幣120元），且起先是「合法」販售，導致現今街頭隨處可以買到。英國慈善團體（Lifeshare）估計有95%曼徹斯特遊民都吸食過Spice。